<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--Categorias-->
    <string name="herramientas1">Reuniones y Abstención</string>
    <string name="herramientas2">Pasos y Padrinazgo</string>
    <string name="herramientas3">Literatura y Espiritualidad</string>
    <string name="herramientas4">Servicio</string>
    <string name="vacio"></string>
<!--Drogas-->
<!--Reuniones-->
<string name="hdrogas0t">Abstinencia</string>
<string name="hdrogas0d">La enfermedad no me controló hoy. Hoy no consumí ninguna sustancia nociva para mi cuerpo.</string>
<string name="hdrogas0e">Hoy puedo celebrarlo con una de mis canciones favoritas</string>

    <string name="hdrogas1t">Reuniones</string>
    <string name="hdrogas1d">Hoy asistí a una reunión de narcóticos anónimos.</string>
    <string name="hdrogas1e">¿Dónde puedo asistir ahora a una reunión?</string>

<string name="hdrogas2t">Llamar</string>
<string name="hdrogas2d">Llamé a alguien que apoya mi recuperación.</string>
<string name="hdrogas2e">Conseguir números e información de grupos cercanos</string>


<string name="hdrogas3t">Pedir un número</string>
<string name="hdrogas3d">Pedí un teléfono a alguien nuevo en mi grup</string>
<string name="hdrogas3e">Recordarme a pedir hoy un número a alguien nuevo.</string>

    <!--Pasos-->
<string name="hdrogas4t">Conseguí un padrino o madrina.</string>
<string name="hdrogas4d">Hoy encontré un padrino o madrina dentro del grupo. Si ya lo tengo agradezo por él o ella.</string>
<string name="hdrogas4e"></string>

    <string name="hdrogas6t">Escribí pasos hoy.</string>
    <string name="hdrogas6d">Hoy escribí pasos, o puedo hacerlo ahora.</string>
    <string name="hdrogas6e"></string>

    <string name="hdrogas7t">Llamé a mi padrino hoy..</string>
    <string name="hdrogas7d">Hoy llamé un padrino o madrina dentro del grupo. Si aún no lo llamaba voy a hacerlo ahora.</string>
    <string name="hdrogas7e">Buscar el número de mi padrino/madrina</string>

    <string name="hdrogas8t">Llamé a alguien nuevo.</string>
    <string name="hdrogas8d">Hoy llamé a alguien nuevo dentro del grupo. Si aún no lo he llamado puedo hacerlo ahora.</string>
    <string name="hdrogas8e">Buscar el número de alguien nuevo.</string>

<string name="hdrogas5t">Admisión</string>
<string name="hdrogas5d">Llamo o personalmente admito mis errores ante alguien.
Si ya los había admitido por hoy, agradezco por estar en paz con el resto de personas y conmigo mismo.</string>
<string name="hdrogas5e">¿A quién llamar?</string>

<string name="hdrogas61t">Confianza</string>
<string name="hdrogas61d">Confíe en mi Poder Superior, poniendo mi vida y voluntad a su cuidado.
En un sitio seguro cierro los ojos y doy un paso. Puede ser en tu habitación, la sala de reuniones de tu trabajo, el salón de clases, etc.
</string>
<string name="hdrogas61e"></string>

<string name="hdrogas71t">Inventario</string>
<string name="hdrogas71d">Escribo mi inventario personal de todas aquellas personas que he hecho daño y estoy dispuesto a enmendarlo.</string>
<string name="hdrogas71e">¿Alguien de mis contactos?</string>

<string name="hdrogas81t">Disculpas</string>
<string name="hdrogas81d">Llame o personalmente pedí disculpas a una persona.
Si no debo disculpas a nadie por hoy, agradezco por estar en paz con el resto de personas y conmigo mismo.
</string>
<string name="hdrogas81e">¿Debo a alguien una disculpa?</string>

<string name="hdrogas9t">Rezar o Meditar</string>
<string name="hdrogas9d">Hoy dedique un tiempo para rezar o meditar para lo cual encontré un sitio tranquilo.
Rece durante un minuto o medité durante 15 minutos.
</string>
<string name="hdrogas9e"></string>

<string name="hdrogas10t">Principios Espirituales</string>
<string name="hdrogas10d">Practico principios espirituales para mantenerme limpio.
Leí al menos un párrafo de algún libro de crecimiento espiritual.
</string>
<string name="hdrogas10e"></string>

<string name="hdrogas11t">Bienestar de Otro</string>
<string name="hdrogas11d">En mis reflexiones y pensamientos tuve presente a alguien a quien desee bienestar.</string>
<string name="hdrogas11e">¿Por quién pedir?</string>

<string name="hdrogas12t">Sin Dañarme</string>
<string name="hdrogas12d">Me he portado bien conmigo mismo, sin realizarme daños.</string>
<string name="hdrogas12e">Realizo ejercicio por 2 minutos.</string>

<string name="hdrogas13t">Felicidad</string>
<string name="hdrogas13d">Hoy estuve feliz. Sonrio a alguien o devuelvo una sonrisa.</string>
<string name="hdrogas13e"></string>

<string name="hdrogas14t">Serenidad</string>
<string name="hdrogas14d">Hoy estuve sereno. Respiro profundamente tres veces.</string>
<string name="hdrogas14e"></string>

<string name="hdrogas15t">Padrino/Madrina</string>
<string name="hdrogas15d">Hoy hable con mi padrino/madrina del grupo de recuperación o planee una cita.</string>
<string name="hdrogas15e">Llamar al número de teléfono.</string>

<string name="hdrogas16t">Cambio</string>
<string name="hdrogas16d">Hoy estuve dispuesto a cambiar.
Si estoy con una prenda de varios bolsillos cambio de posición su contenido. Si estoy frente a un escritorio realizo algún cambio como mover una hoja o la posición del lapicero.
</string>
<string name="hdrogas16e"></string>

<string name="hdrogas17t">Lectura</string>
<string name="hdrogas17d"> Hoy leí algo de la literatura de narcóticos anónimos.
Hoy leí al menos una página de la literatura. 
</string>
<string name="hdrogas17e">¿Qué literatura es recomendable?</string>

<string name="hdrogas18t">Reparación</string>
<string name="hdrogas18d">Hoy reparé algún daño causado a las personas que me rodean pidiendo disculpas.
Llamé a alguien para pedir disculpas por algún acto debido a mi adicción.
</string>
<string name="hdrogas18e">¿A quién llamar?</string>

<string name="hdrogas19t">Diferente</string>
<string name="hdrogas19d">Hoy hice algo diferente a lo rutinario
Hice algos distinto para distraerme sanamente.
Miro por la ventana hacia el exterior más cercana durante 30 segundos o cuento de 100 hasta llegar al 1 de 8 en 8, (100, 92, 84). 
</string>
<string name="hdrogas19e"></string>       

<string name="hdrogas20t">Compartir</string>
<string name="hdrogas20d">Hoy compartí mi experiencia, fortaleza y esperanza con alguien. Llamé a alguien para compartir mi experiencia del dia de hoy, para compartir mi sentir y mi esperanza en continuar la recuperación.</string>
<string name="hdrogas20e">¿A quién llamar?</string>

<string name="hdrogas21t">Compartir</string>
<string name="hdrogas21d"></string>
<string name="hdrogas21e"></string>

<string name="hdrogas22t">Confianza</string>
<string name="hdrogas22d">Hoy al conversar con alguien, la persona mostro confianza conmigo compartiendo algo de su día.</string>
<string name="hdrogas22e">¿A quién llamar?</string>

<string name="hdrogas23t">Aprender</string>
<string name="hdrogas23d">Hoy aprendí algo de mí mismo, algo de lo que no me había dado cuente anteriormente. Cierro los ojos e intento recordar que hice hace una hora.</string>
<string name="hdrogas23e"></string>

<string name="hdrogas24t">Presente</string>
<string name="hdrogas24d">No me preocupe por ayer o por el mañana, viví en el presente.
Respiró profundamente mientras doy una vuelta sobre mi propio eje.
</string>
<string name="hdrogas24e"></string>

<string name="hdrogas25t">Aceptación</string>
<string name="hdrogas25d">Hoy logré aceptarme tal como soy.
Escribo a mano un cumplido para mí mismo.</string>
<string name="hdrogas25e"></string>

<string name="hdrogas26t">Humanidad</string>
<string name="hdrogas26d">Hoy me sentí parte de la humanidad
Saludo a alguien sin importar si lo conozco. Doy un Buenos Días o Buenas Tardes al primero que me encuentre en el camino.
</string>
<string name="hdrogas26e"></string>

<string name="hdrogas27t">Obsesión</string>
<string name="hdrogas27d">No me obsesione por algo.
Lanzó una moneda y acepto el resultado, no importa si escogí al principio cara o cruz.
</string>
<string name="hdrogas27e"></string>

<string name="hdrogas28t">Sin Dañar</string>
<string name="hdrogas28d">No he hecho nada por perjudicar ni dañar a otro
Soy comedido con alguien, ayudo a levantar algo del piso, abro una puerta o la sostengo, etc.
</string>
<string name="hdrogas28e"></string>

<string name="hdrogas29t">Dar</string>
<string name="hdrogas29d">He dado algo sin esperar nada a cambio.
Ofrezco un abrazo a familiares o amigos.
</string>
<string name="hdrogas29e"></string>

<string name="hdrogas30t">Sin temor</string>
<string name="hdrogas30d">No hubo temor en mi vida hoy</string>
<string name="hdrogas30e"></string>

<string name="hdrogas31t">Sin dolor</string>
<string name="hdrogas31d">Hoy no sentí dolor, ni físico ni emocional.</string>
<string name="hdrogas31e"></string>

<string name="hdrogas32t">Tranquilidad</string>
<string name="hdrogas32d">Me he sentido tranquilo por hoy. Respiro profundamente tres veces.</string>
<string name="hdrogas32e"></string>

<string name="hdrogas33t">Oportunidad</string>
<string name="hdrogas33d">Hoy recordé conscientemente que tuve la oportunidad de escoger.</string>
<string name="hdrogas33e"></string>

<string name="hdrogas34t">Agradecimiento</string>
<string name="hdrogas34d">Hice una lista de agradecimiento por las cosas que tengo en mi vida hoy</string>
<string name="hdrogas34e"></string>

<string name="hdrogas35t">Conductas</string>
<string name="hdrogas35d">Revise al principio del día mis conductas para no caer en ellas.</string>
<string name="hdrogas35e"></string>



<!--Trabajo-->
<string name="htrabajo1">No me obsesione con el trabajo hoy.</string>
<string name="htrabajo2">Hoy no estuve ansioso o preocupado por terminar una tarea.</string>
<string name="htrabajo3">Hoy realice y cumplí un plan de acción para ocupar mi tiempo.</string>
<string name="htrabajo4">Hoy no he tenido miedo a no tener suficiente trabajo, dinero o amor.</string>
<string name="htrabajo5">Hoy tuve tiempo para divertirme y jugar.</string>
<string name="htrabajo6">Hoy reparé relaciones rotas y he pedido disculpas.</string>
<string name="htrabajo7">Hoy medité o realice alguna práctica de crecimiento interior.</string>
<string name="htrabajo8">Hoy pedí guía y escuche a alguien del grupo.</string>
<string name="htrabajo9">Hoy priorice algunas actividades, creando una lista de lo urgente, lo importante y lo necesario.</string>
<string name="htrabajo10">Hoy logre sustituir una actividad por otra equivalente en tiempo y esfuerzo.</string>
<string name="htrabajo11">Hoy agendé previniendo situaciones inesperadas, para no llegar a tener una agenda apretada imposible de cumplir.</string>
<string name="htrabajo12">Hoy reservé un tiempo para jugar sin hacer de este juego un proyecto de trabajo.</string>
<string name="htrabajo13">Hoy intenté hacer una cosa a la vez, enfocando el esfuerzo en una tarea específica.</string>
<string name="htrabajo14">Hoy trabaje a un ritmo confortable sin tensarme ni presionarme.</string>
<string name="htrabajo15">Hoy no acepté la presión de otros, cumpliendo mi agenda y priorizando.</string>
<string name="htrabajo16">Hoy no presione a otros, reconozco que si cumplen su trabajo no necesito apresurar o recargar de mayores actividades.</string>
<string name="htrabajo17">Hoy acepté los resultados sin ser perfeccionista.</string>
<string name="htrabajo18">Hoy pedí ayuda reconociendo que no puedo hacerlo todo sólo.</string>
<string name="htrabajo19">Hoy asistí a una reunión de confraternidad de trabajo adictos anónimos.</string>
<string name="htrabajo20">Me comuniqué con mis amigos de la confraternidad de trabajo adictos anónimos antes o después de una tarea difícil.</string>
<string name="htrabajo21">Hoy equilibré mi implicación en el trabajo.</string>
<string name="htrabajo22">Hoy ayudé a otro adicto al trabajo.</string>
<string name="htrabajo23">Viví el ahora con serenidad, gozo y agradecimiento.</string>
<string name="htrabajo24">Hoy me abstuve de trabajar compulsivamente. </string>
<string name="htrabajo25">Hoy no pensé o me preocupe compulsivamente por el trabajo.</string>


<!--Deudas-->
<string name="hdeudas1">Hoy no adquiri nuevas deudas.</string>
<string name="hdeudas2">Asistí a una reunión de deudores anónimos.</string>
<string name="hdeudas3">Registré mis gastos e ingresos diarios.</string>
<string name="hdeudas4">Registré las deudas pagadas hoy.</string>
<string name="hdeudas5">Llamé o envié un mensaje de texto a mi padrino/madrina.</string>
<string name="hdeudas6">Asistí a una reunión de grupo de alivio (personas en recuperación avanzada).</string>
<string name="hdeudas7">Hoy seguí mi plan de gasto diario.</string>
<string name="hdeudas8">Hoy cumplí mi plan de acción para el pago de mis deudas.</string>
<string name="hdeudas9">Contacté con el teléfono o redes sociales con otros miembros del grupo de recuperación.</string>
<string name="hdeudas10">Realicé la lectura del material de la asociación de deudores anónimos.</string>
<string name="hdeudas11">Hoy he tomado consciencia del peligro de las deudas.</string>
<string name="hdeudas12">Hoy pude asistir a reuniones trabajo de la asociación de deudores anónimos.</string>
<string name="hdeudas13">Hoy fui servicial con alguien, he ayudado con comedimiento.</string>
<string name="hdeudas14">He practicado el anonimato, comparto libremente conociendo que no saldrá del grupo.</string>
<string name="hdeudas15">Tengo clara mi situación financiera.</string>
<string name="hdeudas16">Hoy no olvidé devolver cosas prestadas.</string>
<string name="hdeudas17">Hoy he mantenido un buen hábito de ahorros.</string>
<string name="hdeudas18">Hoy no realicé compras compulsivas.</string>
<string name="hdeudas19">Hoy no he tenido dificultades en cumplir obligaciones financieras como pagos o cobros de dinero.</string>
<string name="hdeudas20">Tuve un sentimiento diferente al comprar con crédito que con efectivo, me he sentido una persona adulta.</string>
<string name="hdeudas21">Hoy no viví un drama en alrededor del dinero.</string>
<string name="hdeudas22">Hoy no tuve tendencia a vivir en el abismo, evité llegar a situaciones extremas.</string>
<string name="hdeudas23">Hoy no me sentí avergonzado al hablar de dinero.</string>
<string name="hdeudas24">Hoy no realice sobre-trabajo solo por pagar deudas.</string>
<string name="hdeudas25">Hoy me cuide a mí mismo, no permití que la adicción me gobierne.</string>
<string name="hdeudas26">Hoy sentí esperanza en estar respaldado por familiares y amigos.</string>
<string name="hdeudas27"></string>
<string name="hdeudas28"></string>
<string name="hdeudas29"></string>
<string name="hdeudas30"></string>

<!--Neurosis-->
<string name="hneurosis1">Hoy no me sentí diferente al resto de gente.</string>
<string name="hneurosis2">Hoy no fui compulsivamente autosuficiente, logré pedir ayuda.</string>
<string name="hneurosis3">Admito diariamente que existe un poder más grande que el individuo.</string>
<string name="hneurosis4">Hoy no me resultó una tragedia que las cosas no salieran a mi manera.</string>
<string name="hneurosis5">Hoy confié en alguien para contarle mi situación.</string>
<string name="hneurosis6">Hoy no me deje llevar por mis emociones de manera destructiva, haciéndome daño o perjudicando a otras personas.</string>
<string name="hneurosis7">Hoy no desafié mi instinto de conservación.</string>
<string name="hneurosis8">Hoy no me he sentido superior a los demás.</string>
<string name="hneurosis9">Hoy mantuve una actitud abierta para enfrentar mis problemas.</string>
<string name="hneurosis10">Hoy traté de ser humilde.</string>
<string name="hneurosis11">Hoy estuve dispuesto a reparar a las personas que cause daño pidiendo disculpas.</string>
<string name="hneurosis12">Hoy intenté lograr mejores relaciones personales con amigos y familiares.</string>
<string name="hneurosis13">Hoy medité o realice alguna práctica de crecimiento interior.</string>
<string name="hneurosis14">Hoy hice un autoexamen de mis errores. (Detectar, admitir y corregir)</string>
<string name="hneurosis15">Hoy fomenté la moderación de mi carácter.</string>
<string name="hneurosis16">Hoy fomenté la tolerancia con las personas y las situaciones presentadas.</string>
<string name="hneurosis17">Hoy fui cortés con la gente con la que interactué.</string>
<string name="hneurosis18">Hoy asistí a  una reunión de neuróticos anónimos.</string>
<string name="hneurosis19"></string>
<string name="hneurosis20"></string>
<string name="hneurosis21"></string>
<string name="hneurosis22"></string>
<string name="hneurosis23"></string>
<string name="hneurosis24"></string>
<string name="hneurosis25"></string>
<string name="hneurosis26"></string>
<string name="hneurosis27"></string>
<string name="hneurosis28"></string>
<string name="hneurosis29"></string>
<string name="hneurosis30"></string>

<!--Sexo y Amor-->
<string name="hsexoyamor1">Hoy reconocí mis conductas adictivas.</string>
<string name="hsexoyamor2">Hoy sustituí mis conductas adictivas por comportamientos sanos.</string>
<string name="hsexoyamor3">Hoy pedí ayuda a alguien de la asociación S.L.A.A (Adictos al Sexo y al Amor Anónimos).</string>
<string name="hsexoyamor4">Telefonee o envié un mensaje de texto a mi padrino o a otro miembro de S.L.A.A. </string>
<string name="hsexoyamor5">Hoy leí alguna publicación literaria de S.L.A.A.</string>
<string name="hsexoyamor6">Hoy escribí mis pensamientos en un diario. </string>
<string name="hsexoyamor7">Hoy escribí mis sentimientos en un diario.</string>
<string name="hsexoyamor8">Hoy asistí a alguna reunión de S.L.A.A.</string>
<string name="hsexoyamor9">Hoy pedí ayuda a alguien.</string>
<string name="hsexoyamor10">Hoy participe activamente en mi grupo de S.L.A.A.</string>
<string name="hsexoyamor11">Hoy he dejado de vivir en el pasado, vivo enfocado en el presente.</string>
<string name="hsexoyamor12">Hoy converse por teléfono o envié un mensaje de texto a algún miembro de S.L.A.A.</string>
<string name="hsexoyamor13">Hoy confíe en mi esposa(o) o compañera(o).</string>
<string name="hsexoyamor14">Hoy evite los viejos caminos, formando nuevos hábitos. </string>
<string name="hsexoyamor15">Hoy evite los patrones de conductas adictivas.</string>
<string name="hsexoyamor16">Hoy compartí con mi esposa(o) respecto al grupo de S.L.A.A.</string>
<string name="hsexoyamor17">Hoy llené el vacío de no caer en la adicción con conductas sanas.</string>
<string name="hsexoyamor18">Hoy he hecho amigos dentro del grupo.</string>
<string name="hsexoyamor19">Hoy he disfrutado del proceso de recuperación.</string>
<string name="hsexoyamor20"></string>
<string name="hsexoyamor21"></string>
<string name="hsexoyamor22"></string>
<string name="hsexoyamor23"></string>
<string name="hsexoyamor24"></string>
<string name="hsexoyamor25"></string>
<string name="hsexoyamor26"></string>
<string name="hsexoyamor27"></string>
<string name="hsexoyamor28"></string>
<string name="hsexoyamor29"></string>
<string name="hsexoyamor30"></string>
</resources>